# Аудит

По решению заказчика может быть проведен аудит поставщика. В зависимости от решения заказчика аудит может быть как выездной, так и дистанционный, как в отношении нового потенциального поставщика, так и в отношении действующего, ведущего регулярные поставки. На портале поставщик может посмотреть информацию по аудитам прошедшим и запланированным. 

В разделе аудит расположены ссылки на 3 журнала документов: Заявка на аудит, Программа аудита и Оценка поставщика. 

## Заявка на аудит

В подразделе Заявки на аудит отображаются все заявки на проведение аудита по поставщику, которые были созданы в PROF-IT:SRM и согласованы внутри компании: те заявки, по которым уже проводился аудит, и те, по которым аудит еще предстоит. Поставщик может настраивать фильтры отображения документов на портале: по статусу, по типу аудита, дате аудита. 

Выбор значений при настройке фильтров по статусу и типу аудита выбирается из списка, а диапазон дат устанавливается вручную. после выбора необходимых фильтров по нажатию на кнопку 
 
<img :src="$withBase('/img/image051.png')">
Рис. Журнал документов Заявки на аудит

Если заявка уже неактуальная (по ней был проведен аудит, или она была отклонена поставщиком), на портале она доступна только для просмотра. Если у заявки статус «На согласовании у поставщика», поставщику необходимо ее подтвердить. Для этого необходимо открыть документ и выбрать одну из команд: подтвердить, изменить, отменить. 

<img :src="$withBase('/img/image052.png')">
Рис. Заявка на аудит поставщика 

Выбор команды «подтвердить» означает согласие поставщика с проведением аудита в указанные сроки. Командой «изменить» поставщик подтверждает свое согласие с проведением аудита, но предлагает другие даты. При вызове команды визуализируются поля для заполнения желаемых (для поставщика дат аудита). После нажатия кнопки <img :src="$withBase('/img/image053.png')">  информация о том, что поставщиком предлагаются скорректированные даты аудита будет отражена в PROF-IT: SRM

<img :src="$withBase('/img/image054.png')">
Рис. Корректировка дат аудита 

В случае некорректного заполнения дат аудита система выведет ошибку: 
<img :src="$withBase('/img/image055.png')">

При выборе команды «отменить» поставщик информирует о своем несогласии проведения аудита в целом.  

<img :src="$withBase('/img/image056.png')">
Рис. Отмена заявки на аудит поставщиком 

Информация о решении поставщика по заявке на аудит отправляется по команде <img :src="$withBase('/img/image057.png')"> в SRM ответственному специалисту. 
В случае успешной отправки портал выводит уведомление об отправке. 

<img :src="$withBase('/img/image058.png')">

Рис. Уведомление об отправке

## Программа аудита

В случае положительного решения по проведению аудита специалистом заказчика в системе PROF-IT: SRM формируется программа аудита, которая отправляется поставщику на портал для ознакомления. 

В журнале документов отражаются все сформированные по поставщику программы аудита, которые были отправлены поставщику на портал. Документы можно отфильтровать по признаку «требуется лист самооценки». Если этот признак активирован, будут показаны только те программы аудита, по которым необходимо было формирование листа самооценки. 

<img :src="$withBase('/img/image059.png')">
Рис. Журнал документов Программа аудита

Напротив тех программ аудита, по которым лист самооценки необходим, но еще не был с формирован, визуализируется значок <img :src="$withBase('/img/image060.png')">, при нажатии которого создается <i style="color:#319fff"><u>лист самооценки</u></i>

Документ программа аудита доступен только для просмотра. В документе представлена информация по этапам аудита и по сотрудникам, которые будут аудит проводить. 

<img :src="$withBase('/img/image061.png')">
Рис. Программа аудита

## Лист самооценки

Лист самооценки может быть создан только по тем программам аудита, по которым он требуется. Решение о необходимости заполнения листа самооценки принимается специалистом заказчика. Им же формируются вопросы для листа самооценки. Задача поставщика - предоставить ответы на эти вопросы. Самостоятельно сформировать перечень вопросов поставщик на портале не имеет возможности.

Лист самооценки создается по команде <img :src="$withBase('/img/image060.png')">, которая визуализируется в журнале <i style="color:#319fff"><u>программа аудита</u></i>

Помимо ответов на сформированный перечень вопросов к листу самооценки можно приложить файлы при необходимости. 

При необходимости вопросы из листа самооценки можно скачать в файл (Excel) <img :src="$withBase('/img/image062.png')">, заполнить данные и загрузить <img :src="$withBase('/img/image063.png')"> уже заполненную информацию. 

<img :src="$withBase('/img/image064.png')">
Рис. Заполнение листа самооценки 

После заполнения всей необходимой информации лист самооценки можно отправить на рассмотрение специалисту заказчика по команде <img :src="$withBase('/img/image057.png')">

После отправки лист самооценки нельзя скорректировать, поэтому необходимо тщательно проверить корректность внесенных данных до момента отправки. После отправки лист самооценке сохраняется в соответствующей программе аудита. 

<img :src="$withBase('/img/image066.png')">
Рис. Лист самооценки после отправки 

## Оценка поставщика

По результатам проведенного аудита в SRM ответственным специалистом заказчика формируется документ «Оценка поставщика». После того, как документу присвоен статус «Утверждена» данные будут доступны поставщику на портале. На портале документ доступен только для просмотра 

<img :src="$withBase('/img/image067.png')">
Рис. Отображение документа Оценка поставщика на портале. 